<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="https://mujeresentecnologia.github.io/staging-env/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://mujeresentecnologia.github.io/staging-env/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-02-01T20:11:34+00:00</updated><id>https://mujeresentecnologia.github.io/staging-env/</id><title type="html">Mujeres en Tecnología</title><subtitle>Mujeres en tecnología es una mesa de trabajo abierta, diversa e inclusiva, para personas e instituciones que quieran apoyar la participación femenina en las ciencias y en la industria tecnológica, que busca consolidar, visibilizar, potenciar y ampliar iniciativas pro mujeres en tecnología.</subtitle><entry><title type="html">Se acerca el Talent Fest de Laboratoria, la Hakathon de Mujeres más grande de Chile</title><link href="https://mujeresentecnologia.github.io/staging-env/talent-fest-laboratoria" rel="alternate" type="text/html" title="Se acerca el Talent Fest de Laboratoria, la Hakathon de Mujeres más grande de Chile" /><published>2018-02-01T00:00:00+00:00</published><updated>2018-02-01T19:47:13+00:00</updated><id>https://mujeresentecnologia.github.io/staging-env/talent-fest-laboratoria</id><content type="html" xml:base="https://mujeresentecnologia.github.io/staging-env/talent-fest-laboratoria">&lt;p&gt;Este evento pretende agrupar a 95 desarrolladoras web y UX designers, con más de 20 empresas. El 2,3 y 4 de abril, en el teatro IF Italia, trabajarán durante 36 horas seguidas en un reto real de negocio junto a miembros de empresas. Todos los participantes podrán conocer de primera mano a los equipos ganadores de la Hackathon y a todas las developers por graduarse. Además, será la oportunidad de conocer nuestro proceso de contratación en un ambiente relajado y divertido, reduciendo el tiempo y los costos de un proceso de contratación. Reserva tu entrada y no te lo pierdas!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fecha: 2, 3 y 4 de Abril&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lugar: Teatro IF (Avda. Italia 850) Santiago, Chile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://talentfest.laboratoria.la/santiago&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Haz click aquí para mayor información&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Este evento pretende agrupar a 95 desarrolladoras web y UX designers, con más de 20 empresas. El 2,3 y 4 de abril, en el teatro IF Italia, trabajarán durante 36 horas seguidas en un reto real de negocio junto a miembros de empresas. Todos los participantes podrán conocer de primera mano a los equipos ganadores de la Hackathon y a todas las developers por graduarse. Además, será la oportunidad de conocer nuestro proceso de contratación en un ambiente relajado y divertido, reduciendo el tiempo y los costos de un proceso de contratación. Reserva tu entrada y no te lo pierdas! Fecha: 2, 3 y 4 de Abril</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://scontent-scl1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/27067778_890358544471887_8721899937753379899_n.png?oh=9a7535ac828b76567fb52d43aa9f318d&oe=5B26632E" /></entry><entry><title type="html">Introducción a Data Engineering con Google Cloud Platform</title><link href="https://mujeresentecnologia.github.io/staging-env/data-engineering-thoughtworks" rel="alternate" type="text/html" title="Introducción a Data Engineering con Google Cloud Platform" /><published>2018-01-29T00:00:00+00:00</published><updated>2018-01-30T18:59:49+00:00</updated><id>https://mujeresentecnologia.github.io/staging-env/data-engineering-thoughtworks</id><content type="html" xml:base="https://mujeresentecnologia.github.io/staging-env/data-engineering-thoughtworks">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://secure.meetupstatic.com/photos/event/2/4/8/8/highres_467829352.jpeg&quot; alt=&quot;data-engineering-thoughtworks-meetup&quot; class=&quot;met_post_img&quot; /&gt;Las plataformas en la nube han hecho posible la ingestión, transformación y obtención de insights a partir de datos sin la necesidad de contar con infraestructura física para soportar la demanda de almacenamiento y procesamiento que frecuentemente requiere el trabajo con fuentes masivas de datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para este fin, Google ha ido generando herramientas que partieron como internas y posteriormente fueron puestas a disposición pública por distintos mecanismos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este espacio haremos una introducción a la arquitectura y funcionamiento de Google Cloud Platform, en particular, los componentes de ingeniería y ciencia de datos. Además, haremos un breve demo de algunos componentes de la plataforma.
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fecha: miércoles, 31 de enero de 2018&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 19:00 hasta el 21:00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lugar: LAUNCH Coworking Sede Holley, General Holley 133, Providencia, Santiago&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.meetup.com/ThoughtWorks-Chile/events/247060374/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;INSCRÍBETE AQUÍ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Las plataformas en la nube han hecho posible la ingestión, transformación y obtención de insights a partir de datos sin la necesidad de contar con infraestructura física para soportar la demanda de almacenamiento y procesamiento que frecuentemente requiere el trabajo con fuentes masivas de datos.</summary></entry><entry><title type="html">Technology Radar</title><link href="https://mujeresentecnologia.github.io/staging-env/tech-radar" rel="alternate" type="text/html" title="Technology Radar" /><published>2018-01-10T00:00:00+00:00</published><updated>2018-02-01T19:47:13+00:00</updated><id>https://mujeresentecnologia.github.io/staging-env/tech-radar</id><content type="html" xml:base="https://mujeresentecnologia.github.io/staging-env/tech-radar">&lt;p&gt;¿Adoptas, pruebas, evalúas o arriesgas? La nueva edición del Technology Radar de ThoughtWorks ya está disponible, puedes descargarlo 
&lt;a href=&quot;https://thght.works/2AsT6NW&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de que una nueva edición del Radar está disponible, hacemos el lanzamiento global y lanzamientos regionales alrededor del mundo, ¡y el Volumen 17 no es la excepción! En Latinoamérica, se realizará el lanzamiento regional simultáneamente en Santiago de Chile y Quito. El evento contará con la participación de tecnólogos de primer nivel, quienes hablarán de las últimas tendencias en tecnología y resolverán las dudas de los asistentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada seis meses aproximadamente, ThoughtWorks publica su Technology Radar. Lo que comenzó como un experimento interesante, se convirtió en una publicación bastante notable. Lo que recibió mucha atención de nuestros clientes y otros cibernautas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Radar es un documento que establece los cambios que creemos que son relevantes actualmente en el desarrollo de software, que creemos que deberían prestar atención y considerar aplicar en sus proyectos. Refleja la opinión de un grupo de tecnólogos de alto nivel de ThoughtWorks y está basado en nuestras experiencias y trabajo cotidiano.
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fecha: miércoles, 17 de enero de 2018&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 19:00 hasta el 21:00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lugar: General Holley 133, Providencia, Santiago&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://thght.works/2B9j3iP&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;INSCRÍBETE AQUÍ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">¿Adoptas, pruebas, evalúas o arriesgas? La nueva edición del Technology Radar de ThoughtWorks ya está disponible, puedes descargarlo aquí</summary></entry></feed>